逾七成半區議員曾被民政拖數 有人被拖$30萬戶口僅餘$1,100

李志宏做過多年議助，有多年「claim錢」經驗，不明白為何上任後津貼久久未能成功申領。周智堅攝

...
現時區議員要維持辦事處運作，須先行墊支辦事處水電費、議員助理薪金及印刷宣傳品費用等，之後再向民政事務總署申請領取營運開支津貼。《蘋果》在上月底透過電郵，向全港300多名民主派區議員發放問卷，希望了解去年1月至11月，民政總署拖欠議員津貼的狀況。最終收回78份問卷，當中超過七成半，即60名區議員指，曾被民政總署拖欠發放津貼。

有區議員指，一般申領津貼後約兩星期，署方便會發還相關款項，不過被拖欠津貼的區議員，就被拖欠1個月至11個月不等。最多人被拖欠5個月至6個月，其次就是有8名區議員反映的10至11個月，即有可能相關款項由上任至去年12月仍未能領取。而最多議員被拖欠1萬至5萬元，共有23人；有7人被拖欠20萬元或以上款項。
...

推

政治迫害

公務員好黃，笑撚死

民政狗唔計

民政：我無迫你claim, 你唔鍾意可以唔claim

跟住有班打手仲嫌D區議員做唔到嘢

民政署公職人員行為失當？

告得入先算啦

民政好紅

好多案例其他普通法地區一定入到
但香港會有DOJ介入撤銷控罪

佢地政府無限資源，你點打。
仲有法庭backup

無賴到呢